公屋應予新移民？範文指後生申請淪寄生蟲

網上流傳一篇文章，內容闡述青年人申請公屋的缺點，提出社會資源應合理分配，新移民及低收入家庭有實際公屋需求，更以年輕人申請公屋「弊多於利」作結。內容引起網民爭議，有人認為此文是中學教科書內容，認為編者向中學生作「洗腦教學」；但亦有可能只是中學教材的通識科答題範文，被錯當教科書內容而引起爭端。

該頁未有表明出處、未見標題及未有前文後理的文章，近日在WhatsApp及Facebook群組流傳，並引起回響。文中先以「年輕人應爭取向上流動的機會」及「年輕人不應以公屋資格作為居屋踏腳石」等論點，提出年輕人不應自我標籤為公屋「受益人」，剝削真正有需要者入住公屋的機會，又提出年輕人應有理想和目標，體驗社會、計劃未來，不應以申請公屋為自己「買保險」。

文章以「年青人申請公屋對社會的影響實是弊多於利」作結論，並解釋社會投放不少資源培養年輕人成為大學生，若他們只關注眼前利益申請公屋，有淪為社會寄生蟲之嫌。文中又提到社會應平均分配資源到不同人士身上，例如有住屋需求的新移民及低收入家庭等。

有網民直斥課文編者為中學生「洗腦」﹕「年輕人不應要公屋，唔通要留畀新移民？」，大批網民直指文章內容充滿歪理，懷疑不是教學內容﹕「反而想知邊條友寫出來？唔會係教科書嚟㗎？」

雖然有人指課文是中學教科書內容，但有網民認為從文章右側設有「過渡段」及「建議措施」等答題技巧，文章並非課文，相反只是一篇教學生答題的範文內容。

痴撚線

吔屎啦屌你老母

成個新加坡都係寄生蟲

不撚知所謂，支那式思想

佢都知新移民寄生蟲呢

啱，年輕人冇樓就應該去死

人唔笑 狗都吠 垃圾作者

青年人住公屋就等於霸資源？
咁新加坡咪一D流動性都冇

年輕人不應以公屋資格作為居屋踏腳石
有咩問題？
唔抽綠表唔通同幾千人爭白表

公屋 is for us

要俾d下等既新移民同支那基層 不了
呢班冇生產力拎老綜既垃圾拎哂去堆田就岩

晨早流流喺Yahoo見到呢版野已經著撚咗，然後見到下邊留言版班五毛打手拍哂手掌

Link

頂，google下雅虎新聞就有啦。同個post標題一樣

lm

所以你哋成撚日話應該起多啲公屋真係戇鳩
仲話剷郊野公園嚟起
根本就冇諗過比香港人住